【小說音樂化】YOASOBI 討論區(5)

Fan Club傳送門：

YOASOBI是由作曲作詞的Ayase及主唱ikura所組成的日本雙人音樂組合，其特色為「將小說音樂化」。
部份小說來源為 都是免費觀看的

2020年12月23日NHK宣布YOASOBI將以紅組身份首度紅白出場，並演唱歌曲《向夜晚奔去》，這是首度有藝人未發行實體作品便獲邀登上紅白，亦是YOASOBI電視初登場。

以星野舞夜的小說《タナトスの誘惑》（桑納托斯的誘惑）為原作的第一張單曲（第一章）「夜に駆ける」（向夜晚奔去）出道。
2021年1月6日出第一隻新碟【THE BOOK】

原作小説『タナトスの誘惑』(星野舞夜 著)：

夜に駆ける（向夜晚奔去）

THE HOME TAKE VER

-----------------------------------------------------
原作：夢の雫と星の花 (いしき蒼太)：

あの夢をなぞって（描繪著那場夢）

-----------------------------------------------------
原作：『それでも、ハッピーエンド』(橋爪駿輝 著)：

ハルジオン（春紫苑）

-----------------------------------------------------
原作：『たぶん』(しなの 著)：

たぶん（或許）

-----------------------------------------------------
漫畫-『ブルーピリオド』：
群青

-----------------------------------------------------
原作：『月王子』(鈴木おさむ著)：

ハルカ（遙）

-----------------------------------------------------
動畫『BEASTARS』 第二季 OP
怪物

-----------------------------------------------------
動畫『BEASTARS』 第二季 ED
優しい彗星（溫柔的彗星）

-----------------------------------------------------
原作：『世界の終わりと、さよならのうた』(水上下波著)

アンコール（Encore）

-----------------------------------------------------

ikura 歌擺唔擺上po頭?

我個人意見係唔擺post頭
始終Ayase+Ikura先係Yoasobi
Post頭係屬於佢哋
同埋幾田都會撇除Yoasobi主唱身份，會用返本名嚟做其他嘢
所以我覺得應該分返開
當然以下開放幾田bb嘅歌擺上嚟啦
唔知大家點睇

留名

新Post留名，等睇MV，唔知會唔會係MV出樣呢

lm

新post留名

擲返條link黎先
今晚睇ikura

卡

LM

新post留心心

最右邊果個係咩手勢黎？

Lm

龜波氣功

新post劉明

新post 留名

聽日官方會有新消息公告唔知係咩呢

有得聽啦，呢種曲風好似同幾田唔太夾

冇參與MV拍攝

唔通佢地去拍MV

佢哋着衫仲咁厚
嗰日演唱會佢地應該真係凍到傻咗

演唱會個日算暖返d
最高有16 17度
演唱會個段時間應該都有10度左右

關於電話嘅CM
之前encore又係

講咩咁長氣

返工無聽.

唔好意思，我想問下有冇巴打知佢用咩apps去合併兩張相（中間斜線合併，唔係上下橫線合併）？

Cr: 圖片來源：英國研究報告指出

想聽返

@英國研究報告指出

PhotoGrid

新歌

佢啲新歌都出得幾快

新曲好似未有Full Version

邊度有得聽呀？

成個祭壇咁供奉

#30

好有心機

OH
THANK YOU

星期五 日本時間22:00
有yoasobi first take
今次有埋ayase

突發
希望聽到Ayase一齊唱

好期待

今次會係邊首歌

好pure呀

最愛first take

KKBOX THE BOOK 更新左 HI-FI 音質

超期待

原來全部都有

隨時第一個鐘破1m view

唱新歌？

點解我得320k
點樣有HI-FI版

我PC版啲歌個名旁邊自動有HI-FI

youtube開始有佢地live既片
擺左幾日都末比罪大bam

Thanks

群青

仲要有埋band memeber同plusonica一齊

band member版

嘩 咁大陣仗 今次真係原汁原味
點擊率一定好勁

迫爆個畫面

好搞笑

邊個講

ayase_yoasobi個ig

又要 J ikura 個世界級既 "ahhhhh"

邊個咁大整估

屌係我最撚鐘意嘅群青 好開心

係 好正
會忍唔住一齊合唱

自己放完風扮唔知

話說群青個熱度都幾高
Spotify 個 tokyo hits 集合佢仲 keep 住上榜
如果計三甲
夜驅、群青、怪物
應該係呢幾首

使唔使影得咁型棍

正牙

有冇人等緊

較定鬧鐘驚miss咗

有預告片

ah~~~~

夜驅神曲唔使講
群青，怪物呢兩首都好襟聽，會Keep住Loop

5分鐘

10k

成萬人等緊

Are u ready？

萬五人等緊

21k

25

開波!!!!

好癲

4萬

40k

黎啦黎啦

熄燈睇先

20秒

火箭咁

開波

就黎十萬

好多人

Kkbox 一定要上架

100k cls

正撚到

呀～～～～～～

好正

12萬

十三萬同時

屌好可愛唱得好完美

原來群青咁撚難唱

冇一首易唱

聽到忍唔住流淚唔知點解好感人
有埋PLUSONICA同BAND MEMBER一齊真係好熱血
成班人一齊去完成一件事 好熱血

仲要d close up全部都好可愛
連棚牙都好可愛

除咗好正我都唔知講咩了

開頭個吉他好有Feel

融化了

不過其他人如果露全相更好

突然間覺得6分鐘好短

Bass姐姐都幾靚女

佢地今次依個造型好正 伸好過Live嗰日
Ikura 好靚

已經聽咗兩次

兩次咁小

可以做Wallpaper

廿分鐘35萬
衝呀

loop緊

唱得好完美

Plusonica除咗早希，仲有松元美紅都幾正又靚

我鍾意小玉 不過有時唱個key太高 唔太頂到

佢把聲好靚

484k now

群青好正

就咁聽 係咪慢原版小小

根本簽vocaloid P再+plusonica已經夠sony開好多隊

最鍾意群青 真係好正

慢左都係正常
CD版啲歌 真係好癲 好難唱

都係嗰句 “Sony今次真係執到寶”
Sony嘅陣容實在太強大

幾田bb對手用埋藍tone.

same

聽完個演唱會最正

好似無 因為我直接套之前自己整既群青MV srt字幕上去唱歌個part 係完美match

次次聽到合唱都忍唔住唱埋一份

咁佢都唔算執到寶既
本身就計劃養成一大堆靚聱vocal

反而靠vocaloid搵到有潛力製作人先算執到寶

Sor 表達得唔好

其實我嘅意思係Sony
發掘同訓練唔少有潛質嘅新人

好自然就唱埋一份 每次聽都好有動力做野

一班人正到

真
聽完演唱會之後最鍾意呢首

合唱個陣個人好熱血

成班人一齊做一件事好感動
自己都跟埋大合唱

早排佢先一齊上埋紅白full band玩
睇佢YouTube d cover係笑得好甜

The first take正到屄咁

算比較易唱嗰首
節奏上同夜に駆ける同ハルジオン呢d怪物級冇得比
係bridge（何枚でも 嗰段）d音麻煩
有d係F有d係F#
仲有Eb同F#個augmented 2nd難捉
BTW幾田bb d Ah~好好j

個再生數壞撚左

再開又未必會咁紅啦

The first take 理論上應該有兩首

唔知計唔計home take

點解可以Ah~得咁好聽

睇埋歌詞咁聽
會好有動力做野
每次喺自己既專業上面有樽頸/迷失咗
呢隻歌就係一首勵志歌

真，前排個人好迷，覺得樣樣嘢都及唔上人
跟住喺youtube聽群青，睇埋中譯歌詞，啲歌詞完全係我面對緊嘅嘢，聽完一次已經感覺被拯救同埋釋放咗咁

邊個巴打

YouTube 係咁，因為防止啲人洗數據，同一個人係咁 loop 唔會次次都 count 入 views，所以條片好紅突然好多人睇佢個數會更新得慢啲 之後會 update 返

第一次聽都只係覺得好聽嘅歌
睇埋歌詞就覺得呢首歌好正
聽到我呢個冇夢想嘅人都想搵啲嘢去做吓

呢個群青版應該係最正嘅版本
有排loop了

點解可以穏定到咁
唔聽合唱嗰度以為係播cd

最尾一齊唱嗰到真係好正
聽到起晒雞皮

又學到嘢

話無tune過一定係呃人啦

其實幾田自己都有極輕微音準差距
要好留心先聽得出

好聽到仆街屌屌！！！

唔知會唔會係Apple music 果啲上

唔小心loop咗一個鐘群青

岩岩40幾萬係咪食左view,以家已經100萬

想作曲作到佢哋既風格
想編曲編到佢哋既旋律

聽講想做到差唔多feel既歌 既chord Progression:
IV-->V-->III-->VI-->IV-->MIII-->VI-->dV

上面既chord係佢哋應該幾中意用既progression

小弟聽佢哋既歌聽到上癮，想自己trytry作到令自己上癮既歌 尤其係佢哋風格既歌 希望有識或者讀音樂既巴打請教下

利申:小弟我鋼琴八級 樂理五級 準備試試學八級樂理 同埋小弟唔係讀音樂系既 最近畀佢哋個首夜に駆ける同埋群青吸引到想仿作黎玩玩

真係好撚 CUTE
CUTE 到爆

我老婆梗係qq

453643(7)65m1
Chord progressions就簡單 even廣東流行曲都好多係咁玩
但係Ayase D作曲同編曲唔係咁易學

Ikura最高

群青個合唱係精髓黎

而且plusonica其他成員，好似無幾田既歌路咁廣

有樣，有聲，有自己作曲，有伯樂
ayase 真係推盡 ikura 把聲

咁多野加埋都唔易

隻色......

Plusonica 呢期都 keep 住有新人
而且質素都相當高
有d 得十幾歲
不知不覺早希都越黎越冇存在感
呢個世界真係好殘酷

巴打有無啲對於Ayase 既編曲有更加深入既分析
真心想學下 雖然我啲音樂基礎都唔算係好 但畀佢啲歌重燃翻對音樂既興趣 就想知得更加多

條first time 群青片真係勁正, 中晒毒要搵blue period 黎睇

仲有尾兩嗰次chorus變奏（即係轉key之前嗰段）
開頭又有d A變咗Ab
總之Yoasobi d 歌好多陰濕既semitones

群青live 正

用左一晚時間就多左200萬人睇

G持

ikura

純樂理討論
3同6我學係寫成iii同vi
c key為例
F>G>Em>Am>F>E>Am
唔係寫做
IV>V>iii>vi>IV>III>vi咩

我有面盲症都覺得完全唔似

應該都得掛
小弟學五級樂理嗰陣記得都係寫III/VI
有無啲讀音樂既巴打可以教下
btw 最緊要大家都睇得明就好啦
4536 4365

阿拉伯數字係通俗易明版（雖然係唔正式）
寫羅馬數字會好似外星文咁唔係個個睇得明
利申 讀緊music

巴打 讀緊music既你
我想問下你點樣作到好有Yoasobi既feel既歌
聽講旋律上要整啲反拍wo?

想巴打教下

1.節奏要複雜 eg. 大量16分音符
2.Minor歌為主
3.最後一段一定要升key
4.大量用authentic cadence (V—>i)
5.大量用semitone變化（la—>si,fa—>mi）

4同5通常同時出現

Thx Ching
想問下有無啲技巧
去作啲旋律
同埋一啲Chord寫落鋪既節奏用法

羅馬數字有幾種寫法
其中一種係跟chord quality寫大細階 即係major chord用大階 minor chord用細階
另一種係全部用大階

Ayase唔係剪左頭髮咩？

ayase d歌真係得ikura把聲夾
比其他人唱真係完全唔係個回事
同埋ikura把聲真係好特別
好似係身邊會有一個fd有呢把聲但其實好獨特
不過多得yoasobi應該會多左人留意plusonica就真

ikura 個 ah 都越黎越多人吹奏
世界級

我一開始就鍾意佢個呀
所以encore一出個陣我就勁鍾意呢首歌
成首都係隻呀

如果 yoasobi 可以隻隻歌都出隻 first take 版就 j 到仆街啦
LiSA 前後好似四隻喇

比起first take我鍾意live版多d

到而家 spotify 都冇 home take 夜驅
好傷心

其實早希都算係黃金時間，除左ぷらそにか，佢出面都有同其他團玩下cover。不過日本樂壇好難講，有樣有實力都未必上到位。

就係有d 鄧佢心急
不過呢個世界就係咁
紅唔紅太多因素

依樣的確係 紅唔紅真係好難講

瑛人d歌根本唔好聽
呢個真係誤打誤撞比d後生用左佢首歌黎拍片先紅
有實力又紅唔起既人其實全日本周街都係
時也命也

普通都唔洗避開唔睇樣掛

演算法帶我來

呢個解讀唔錯, 仲講埋歌詞同小說隱藏含意

每日至少 loop 幾次，就快 5 mil

淨係 loop 中間唱歌會唔會唔計 view count

yoasobi-onlinestore online store 啲野會唔會再返貨?

留意 twitter 啦，始終上個禮拜先完開訂，我估最快都可能4月開始出貨之後先再開訂

好想快d收到

喵up把聲好聽聽好溫柔

未睇BEASTARS原作唔想被劇透

唔知
可以自己up段不公開嘅片試吓睇睇計唔計

下星期日

Bass姐姐喺Twitter放咗好多相

成班都好型
襯個勁 cute 既主音 ikura
唱出黎又潮又洗腦
好撚正

唔知有無貼過
岩岩都係twitter見到

怪物
優しい彗星

3月24日（水）
#YOASOBI 表紙&特集
『ぴあMUSIC COMPLEX（PMC） Vol.19』
発売決定❗

開心
件衫幾靚

ikura學ひかる
好似小朋友扮大人咁鬼馬

NIGHT QUIZ 有更新

究竟佢哋鍾意食乜 又估錯咗

有無Twitter source thx

yeah yeah

ig update左新相

雖然好靚女
但係對佢嚟講嗰造型太成熟
佢都係得19歲

又型又Q

打扮太成熟，鐘意化淡粧既幾田多D

再有新相出

知性美

睇完群青歌詞突然獲得奇怪嘅知識

感歎詞黎
好多日文歌都有用其實

聽日又有新消息係咩新消息呢

又有新歌（希望

正 但會心痛ayase

我意思係幾田bb出post講，應該係佢個人方面嘅消息

我都想有多啲人留意幾田的個人發展
不過日本有太多依類嘅音樂人
要趁依家用YOASOBI 令多啲人留意下

幾田本身果種小文青曲風
真係太多喇
而且「木結他歌手」都有d 邊緣化
基本上係俾電子音樂主導巿場
而 YOASOBI 正正係當中最紅果批

群青first take abase同幾田都戴咗戒指

牧童笛歌手有冇得諗

3月9日有answer 聽

plusonica 成日玩牧童笛、口風琴

重溫住ikura既interview同埋cm 等3月9日

甚至會玩搖鼓同三角鐵，好似中學生上音樂堂

真係好似
聽到你咁講 笑左

唔知係咪心理作用
覺得幾田d 作曲好似進步左

4 日
7.8M
算唔算好成績？
Youtube 日日都 feed 俾我
然後我又聽 10 次

ikuraちゃん特有の「あぁー」

< 開始越黎越多呢D comment
大家都開始認識呢個世界第一 ahhh

早期既片仲會校服look去唱歌，幾田記得都有份

點解ayase 對眼好似無左咁
ikura 估唔到可以咁cool

btw又可以拎嚟做wallpaper

冇眼白咁

本身最鍾意たぶん
但聽完The first take之後 依家最愛群青

The first take 幾時可以出優しい彗星

concert入面
佢地唱群青既時候
ikura唱到「触れたまだ小さな光」個「fu」音時
ayase無啦啦對住ikura笑住搖頭
ikura又邊唱邊笑住對住ayase搖返頭 超可愛

之後下一句「大丈夫 行こう あとは楽しむだけだ」
ayase望住ikura一齊唱「あとは楽しむだけだ」
勁熱血
ayase個feel好似同ikura講 「我地而家好好一齊享受埋live最後呢一刻」

本身好鍾意呢句歌詞
個人感受好似有個人同你講
「無問題架 去啦 去做啦 之後就可以好好享受」

跟住官方twitter前個排又出左個tweet係「大丈夫 行こう あとは？」
之後d 人就不斷覆post「楽しむだけだ」
我覺得呢句歌詞真係完全係首歌既精華

唔知有冇人po 過, 係B 站搵到D 舊訪問都幾好睇.

睇嚟群青喺大家心目中升上No.1

真，超越咗夜に駆ける

群青 The first take 10m 突破

應該會一直衝上去...太多外國reaction片瘋傳
紅得好誇張

勵志歌

四個都咁型

比d link 黎睇下

啱啱跑步撳錯list先發現怪物係跑步神曲

腦波弱啲畀隻歌帶住衝

係咪呢啲?

除左上面, 仲有呢堆
好多唔同國家youtuber既reaction 片

Ayase：

唔識樂器既我到而家都唔知佢做乜係度玩jubeat

之前見Oepay有餘額，我就用咗嚟俾錢買怪物隻碟，點知今日收到退款通知，真係嚇到個心都離一離
好彩轉過第張卡無事啫

群青最初聽覺得好一般，但愈聽愈好聽，
怪物都有類似咁既感覺

今晚日本時間10點林先生初耳學

The book 會唔會出普通版？

有冇人去官網買衫到依家都仲未寄出？
就係佢地live嗰日落單的....

我都唔想成日批評
但係ikura 嗰造型師咩事
佢件衫好似啲墊枱布

live前錄的

Ok啦造型嘅嘢我哋識條鐵咩

而家去 Amazon 原價訂啦，3月底有貨出

佢地榜上仲有名

我淨係搵到啲炒價貨

入到去9千幾円嗰個 page，之後再撳其他賣家就會搵到 Amazon 原價賣個選擇

有咩所謂？
幾田bb呢個樣著咩衫都靚
食飯痾屎都靚

唔該

佢哋再紅啲到現象級 就求其笠個膠袋上身都有人會跟㗎啦

私服既ikura so cute

等下啦我都係live個日先買

怪物隻碟多張STICKER貴咗成倍?
重有冇其他野送

舊成員們 有啲掛住foi同上野

你喺 Amazon 睇？

係呀，其他平啲？

有個舊...同學後生個樣同聲都九成似幾田 搞到我幾十歲人都咁迷幾田

有機會喺其他鋪喺 Amazon 用炒價賣，
因為 Amazon 個特典應該係 mega cover

邊度買會用返正常價又有sticker?

睇返 keep out threatre live, 係咪太凍，唱到唔夠氣咁

多謝佢哋都冇放棄我哋今日先會認識到 YOASOBI
群青真係佢哋嘅自白

痴撚線。。。ayase 全部歌都用一部垃圾mbp 09 作

優里果首都幾勁
好似 hit 左好耐下

賤男不了

冇留意喎
有咩八卦野？

希望 ikura 生性專注做音樂

上圖最左果個女仔唱得都幾好聽

舊MBP好襟用

聽晚日本時間8點同フジファブリック開live

今晚就係啦

SONG OF THE YEAR

實至名歸

好似仲有個年度最佳新人，唔知係咪Yoasobi

好感動

VPN 大法好

Answer 首歌普普通通
再聽埋佢其他 solo 啲歌，如果冇 Ayase 的話，老實講好難跑出

條裙加埋個頭箍好異國風情feel

講得無錯 佢地啲歌真係會令人上癮
中毒性好強
本人已經中晒毒 戒唔甩了

有冇人毒癮好勁

美沙酮幫到你

Apple music搵唔到

1點先有

好似係藤井風拎左

係以為Yoasobi食菜咁食會拎到

我覺得 YOASOBI 日本國內既當紅程度
其實冇想像中咁高
佢地係海外人氣超爆燈
令人高估左佢地係日本既熱度

所以呢類好針對日本 fans 既投票會輸蝕
之前 online live 既銷售亦唔係特別驚人
大碟銷量亦未完全符合佢整體網上人氣
紅白收視亦唔係最標青

主因我懷疑係呢類日本風電子音樂其實都好多
佢地係好洗腦亦受歡迎
但距離制霸日本仲有距離
對手亦唔少包括 yama、ado 呢d 已經好搶風頭

睇返同場嘅我認識嘅得瑛人同milet
其他冇咩留意，所以以為milet同Yoasobi之爭
同埋個投票得一張票，又唔係分開一個item一張票
唔知啲票會唔會因為咁而流失

最掛住eill，最可惜eill無同過幾田合唱過

藤井風日本本土好紅

豬肉獎咁認真做乜

都唔完全係豬肉
髭男都拎左兩個大獎

冇話認唔認真嘅
有獎拎開心啲咁解姐

咁又唔係
佢哋今年熱度絕對唔輸比鬍鬚佬 king gnu aimyon嗰d
問題係呢d網絡型歌手多數死忠唔多，國民度未夠高，搞到只要出唔到好歌就變一髮屋，好似瑛X咁
目前睇嚟yoasobi沒呢個問題，歌嘅質量有保持水準，死忠亦係網絡歌手入面最多嘅，但離一線銷量同國民度仲有段距離

無人睇

聽晚又上 TFT

唔知邊首，會唔會係Answer呢

唱咩歌呢

有 Ayase 喎，應該係用 YOASOBI 名義上㗎
覺得會係怪物 / アンコール？不過唱邊首都好啦

見有人估係優しい彗星

係就好

啱啱fujifabric youtube channel開直播，有ikura嘅部分，有興趣可以睇下

希望唱怪物

企喺宣傳角度
同嗰下大抖氣
怪物應該走唔甩

正呀

又有新野

又有

無前奏，可能係彗星？

希望係怪物

怪物

唔識日文 求翻譯

google幫到你
但內容大致就係對於合唱歌曲同埋今日個youtube live嘅一啲感想，跟住叫大家支持下隻album

最希望係d first take 可以上埋 spotify

yoasobi 得兩首歌有前奏
所以都好難估

最好係無修改上架
上次LiSA x Uru 嘅再會
在kkbox嘅版本有再較過啲音

【#LikeJapan娛樂】YOASOBI / THE FIRST TAKE新出演 星期三晚發布

官方twitter：「THIS IS OUR BEST TAKE」

來了來了！今次我們暫時只看到身穿橙白色衣服，在預告片登場的Ikuta。到底她今次會唱「優しい彗星」、「アンコール」還是「怪物」呢？這次演出又會不會如官方戶口般，是「BEST TAKE」呢？

2020年日本音樂的傳說 YOASOBI崛起之路：

by #Likejapan_Owen
©Sony Music Entertainment (Japan) Inc.

我覺得係あの夢をなぞって

最鍾意呢首同アンコール

聽左無數咁多 cover
依然冇一個比得上 ikura
好 j 到仆街

幫補 link
59:55 左右開始
唱佢地合唱既果首新歌
幾田d 和音好靚

最近我發現我家姐得閒無事就會哼YOASOBI嘅歌，於是我問佢做乜無啦啦唱YOASOBI嘅歌
佢就答：係咩？唔知喎，平時你播得多掛

LOOP歌太多，加上YOASOBI嘅歌夠易入腦，成功幫我家姐洗咗腦

感謝補充 唔該師兄

不過唔知佢地另外唱果d 係咩歌

呢隻係我最鐘意嗰隻
不過唔會唱呢隻啦，始終係上年年頭出同埋人氣冇其他歌咁高

我會投 怪物 一票

YOAOSBI 三甲維持 夜驅 群青 怪物

希望係彗星

早幾日個訪問有冇中字？

優しい彗星

圖自twitter

wow
但點會係初披露

聽到起雞皮

第一次唱瓜

首歌本身好 touching
尤其是如果睇晒原著的話
ikura 是咪會唱到哭

ikuta???

Oricon 提夜驅成史上最高 replay 次數

即係 幾田
佢冇用到 YOASOBI 入面果個名而係本名

塊面漲卜卜想揻

D comment 話佢地兩兄妹感覺好強

今晚就齊晒所有歌既表演

記唔到幾田嘅日文發音
我諗今次之後會記得了

以Likejapan嘅性格，9成係打錯字

雖然幾田嘅羅馬字真係ikuta，但正常表達上應該會打返漢字或者平假，唔會係羅馬字

我覺得就算唔係打錯字
都有d 唔專業
明明係 YOASOBI 名義上去
就應該用返人地個藝名

我都覺得係打錯字多，係咁啱打中左

本身幾田已經係漢字，唔會molala 打返拼音

應該係無為意

Yoasobi嘅主唱係ikura，理論上只要佢用yosobi嘅身份出就係呢個代號。

單飛嗰時佢就係 りら/ikuta幾田都得。

中文圈少呢個玩法，所以中文媒體未必會分得咁清楚。

不過likejapan呢啲專門登日本嘢嘅都錯就渣咗少少囉

其實我印象中Likejapan都幾經常犯啲低b錯誤，唔知係咪無double check定check唔夠仔細，不過likejapan都算係香港一個搞得幾唔錯嘅info page，update得夠快，算係咁啦

唔知會唔會有人提佢del post再出過
不過幾田出show未見過寫平假名出嚟
唔知係幾時會用平假？

無知一問
幾田りら英文點解係Ikuta Lilas？
りら乜唔係Rira咩？

佢真係好勁 唱到CD咁 咁多個歌手嘅first take我覺得佢數一數二高質

Ikura係假名黎㗎？

新人嚟講 佢地真係好勁

其實唔係第一次
之前為人comment 話組合身份係Ikura但個page唔理

個人最愛

用本名頭尾音砌出嚟嘅藝名

聽左小小已經覺得好正

幾田bb首日配信第四

個縮圖勁正，想拎黎做wallpaper

最近繼群青 最愛呢首

除定褲

好正 好靚女

倒數4分鐘

ikura勁cute
話係youtube chat box到講野
但無人發現

2分鐘

嚟啦喂！

13k人等緊

根據上次經驗 一陣重多

18k 了

仲要等2分鐘

又等多兩分鐘

倒數了

Ready

34k

無記錯上次好似十幾萬人睇

黎啦

37k

開始

佢次次都好緊張

好好聽

好撚好聽啊！

啱啱趕到

嗚阿

少人過上次

點解咁好聽

好聽過CD版

重新編曲

好得意
成日抖大氣

但係個造型麻麻點解係啊婆波點褲
換過個造型師

正好聽

聽到想喊 聽得出ikura 擺咗好多感情落去唱

雖然不嬲都知ikura係食CD大嘅，但我都想感慨一句：唱到同碟一模一樣

幾田りら把聲真係好有感染力，尾音真係好正

我都係比較鍾意 CD 版，開頭同結尾個段雜音配埋 ikura 把聲唔知點解覺得好夾

THE BEST TAKE!!!!

都過100k

ikura bb 今次好似無咁從容

好聽過CD版歌聲好有透明感

啲停頓位好正

件衫同個頭都ok, 條褲就...

幾時web store 先出 first take 版

日本人d style 係特別d

呢張高清啲

但ikura 著得好型喎

希望佢地遲d會up first take版去streaming apps到

已經由apple music轉會到YouTube premium

而家我開YouTube 聽歌多過apple music

阿妹次次都好緊張
唯有希望唱片公司唔好逼咁緊

2:02個あなたのそばで好正 ，啲柔情隔住個芒噴出嚟

唱得愈來愈好， 值得支持

好聽到瘋狂loop

比起群青 今次好似唱得好唔開心

呢首歌係唔應該開心，有睇 BEASTARS 就知，其實係好 sad 嘅故仔嚟
ikura 手都震晒除咗肉眼可見嘅緊張都一定係因為投放咗感情入首歌度

3 月底有 MV 睇，門脇康平（即係負責 BEATSTARS S2 ED 嗰個）制作

因為今日冇我幫佢襯衫

19歲咋人地

今次佢好緊張

寧願frist take 可以出慢d
唔好咁chur

上次群青已經睇到佢唱歌投放唔少感情落去
今次因為首歌同埋佢投入嘅感情
睇完之後真係會有少少唔開心

吊晒頸咁獵奇

BEATSTARS 入面個黑市嚟
簡單啲講就係賣肉比肉食動物嘅地方

應該好多黑巿同獅子會既畫面

巴打你思覺失調嚴重

原來我係咁打錯 BEASTARS SORRY

Netfilx有得睇不過冇時間睇

又loop返一個鐘先

佢唱功真係好勁 同CD版一樣咁滯

同埋YOASOBI啲歌聽極都唔厭 好神奇
平時啲歌Loop得多會厭 佢哋啲歌呢幾個月我成日Loop到宜家都唔厭

佢12歲係街唱個時已經好勁

呢首可唔可出 first take
好聽到痴撚線

呢首真係好聽

已經loop度熟曬
夜日文字同群青已經背曬歌詞,chord同melody

d 感情投放好撚正
真係好正

cls first take正撚到

大陸B 站咩禁片都有，紅白，全場 keep out theatre live....唔爭氣睇哂，俾左 hit rate 佢地

其實the first take 個setup已經同錄音室冇乜分別

the first take出得街都執過哂

唱一次執同唱好多次執

睇返之前d 訪問佢地錄歌似係幾句咁錄而唔係唱足一段

其實多數都係逐句逐句錄...

望住ikura個樣聽歌特別有味道

聽完首歌再諗起個故事 好慘

唔記得係咪之前有人貼過

未睇原作唔敢撳入去睇劇透

First take 優しい彗星 好正

出道前兩個都好慘

幾田算好好彩啦，學生時代都未完就已經紅咗出頭。

Ayase聽落就霉啲，不過其實日本嚟講都唔係少數，同埋依家都先26歲

隔離有po話呢條女抄人
睇哂d比較圖
成條片講既野都抄人哋日本網站

咩PO?想睇吓，無睇過佢嘅片

可以當學日文

無落CREDIT+問准原文作者就真係罪無可恕

屌睇返怪物個篇副標題、內容、感想基本上係抄足
枉我之前睇佢啲片仲咁欣賞佢
觀感即刻差晒

好想佢地每首歌都拍First take

對佢幾失望下
仲要優しい彗星抄到足
本身仲覺得佢好犀利
有一句話係咩類ない既雙關話可以解作「路易唔係到」
點知原來都係抄

btw睇返個日文原網都幾好睇
好多歌詞都有分析支持支持

正啊

有冇first take view 數排名

係
根本就抄人
所以我已經好唔鍾意佢

本身覺得佢幾好

引明出處話係翻譯其實好多人都會感謝佢

依家柒曬

幾田排第20位 希望仲有上升空間

Answer 真係好正，已經 loop 咗幾日
再睇埋幾田話啲歌詞係自己呢一年嘅諗法之後就更加鐘意首歌

原來係咁
真係好失望抄到連排版都懶.... 又唔註明credit

佢del咗優しい彗星同怪物條片
但其他幾條片無del

抄係唔岩
但如果佢問過原作者批准 肯係片落返credit既話
我都會支持佢啲片
可以推廣同吸引更多yoasobi fans

我愛幾田 亦愛ikura
佢真係好叻女

專訪kkbox獨家？

想錄幾隻cover玩吓
但隻隻都咁撚難唱

answer會唔會最易唱

想唱夜に駆けるor群青
暫時呢兩隻最熟

日本teen’s culture話題作

係就好

想聽the first take 版既係あの夢をなぞって

又或者Ayase cover既夜撫でるメノウ

最鐘意呢首同ハルカ

原版太快
日本人好似唔係最like disco 動漫歌咁

聽開ikura 由 unplugged 木結撚唱到咁快又穩真係幾神奇，曲風天地之差

反而初音隻音驚冇ayase 啲歌

我都以為有 但居然有eve都無ayase嘅歌
反而估唔到ガルパ會出夜驅先
我早幾個月俾咗個號人哋玩

BLU RAY仲未出貨 BAD轉倉 唔通要改地址

當年無發現幾田嘅實力/潛力的音樂製作人同監製
依家望到佢咁紅 & 潛力咁大
唔知佢哋有冇啲後悔

我估係當年 ikura 選歌同曲風問題
佢既小清新總體黎講唔算突出
一樣係用結他但唱 aimyon d 歌欠缺一種厚度
邊諗到撞落 ayase d 相對激烈既電子音樂咁出色
仲有 ayase 真係揸盡 ikura 把聲
個 ah 音好 J 到仆街
夜驅群青怪物 encore 幾乎首首都有
ikura 自己d 歌都冇呢d 位

佢最新首歌 & 佢把聲係好有清透 好好聽
但係無咩震撼力

但係一變做ikura mix埋 Ayase啲編曲
即刻轉晒變到超有震撼力 令人聽完又聽

所謂化學作用就係咁
希望 ikura 都可以係 ayase 身上學到作曲編曲

自己轉左先，廢事煩，
除左隻碟，我之前訂個2件衫都拿拿臨轉翻新地址

好難啦
佢識都好都未必會自己寫呢啲又快又高音嘅歌

有冇人知廣東話講yoasobi個女仔channel名？揾唔返

你係指將其他人嘅歌詞分析、感想唔加source當做自己創作放上Youtube Channel之後被人踢爆咗而家連片都刪除埋嗰個喵up 24日本語女仔

唔知佢咁狗，個女仔個樣唔差，btw睇過原作小說都應該講返出d野9成似，死神果d.大家係點飛現佢抄？

#526，唔知點解個post 已經del咗

因為佢唔係剩係分析部份一樣，佢連啲「個人感想」都係原句咁抄返人哋篇文

係咪已經無得買到特典版the book

ikura上緊林修教唱歌冇人睇

其實我都唔知今晚都有
以為上個禮拜就完左

冇LINK點睇

真萬人血書求呢首
個人覺得呢首最好聽
故事性好強

夜に駆ける連ayase都唔夠氣

我都係因為yoasobi 先玩返keyboard, ikura真係痴線，世界上點解有人把聲可以咁治癒，個樣又可愛，到底佢平時點返U上堂

我反而因為ikura先玩返結他
Ikura真係天使

優しい彗星 the first take聽到就喊，CLS

一早就有好消息 幾田好叻女

依個先係香港日語歌曲最新排名

竟然ryuuuTV

睇緊

咩玩法

我想問下佢地出咗D咩 BLU RAY?
月尾出果隻怪物 / 優しい彗星我見都係 CD+DVD

blu-ray係fan club限定
相比dvd多咗兩首歌acoustic版嘅video

要上鏡都會化妝畫眉架啦有冇都冇分別啦

男仔唔係修眉比較多咩，好小見男仔會畫眉

可能佢唔想修好似女人咁畫呱

可能唔畫呢
做無眉道人

想像下都覺得會變on9仔

24號出完碟，29號出新歌

已經轉唔到
但佢話會自動轉送去新倉庫

好似係有新節目？

做一年電台主持
用smash.可以睇埋live

朝朝狂loop 隻專輯

每日起碼都播3粒鐘

好彩fan club 今日仲訂到

呢個年度DVD畫質真係頂唔順

我搵唔到hmv特典嘅the book

缺貨中

KKBOX
【專訪】瘋狂霸榜怪物級新人YOASOBI 聊新作《THE BOOK》意外曝露戀愛觀

作者 Facebook post

做得歌手呢d都會同學校傾返少d比個pass就算
應該係學校唔係好見到佢

抄人地果條片又出現返

呢首改得好正

其實喵up24條片係幾好 用粵語表達返每首歌既分析出黎 我都了解多左
如果你有mon po 其實你加返個credit比日本網友 誠懇同大家道歉 相信大家會原諒你 (帶返個頭盔 我唔肯定你條片有無講話果d係你自己既分析黎)
你而家咁樣del左條片 比人感覺你做錯左又唔承擔返個責任 做法唔夠成熟
你個channel原本個初衷幾好架 唔好因為做錯一件事毀左你之前既努力 加油

山本姐姐

群青 first take嗰度就算遮住一半樣
都覺得佢臉型好靚

真

新歌幾時出

29號有新歌出

唔知係出新小說歌 定係三原色

新小說歌

kazbom介紹日本歌手好詳盡

New member叫爽

幾田bb見佢咁緊張摸摸佢個頭好sweet
爽有啲似水卜日文字

請問你係plusonica入面首推邊個mb呢

りらちゃんです

獲得擁抱一個

我都係，可唔可以攬埋我

BEASTARS 作者畫嘅 YOASOBI 好得意

出埋衫，今次啲 product 仲靚過之前，想買個匙扣同 pouch

嚟緊天暖 仲冧緊買唔買厚衫

如果畫返好似之前細細粒咁就真係好可愛
睇睇下好似幾田bb個樣同小熊貓結合咗有啲似

online store入面啲新相好cute

仆街 啲衫好靚 荷包又要出血

搶衫笑死

好 cute

新碟

想問問youtube上傳之前紅白/演唱會比自己睇設私人影片會唔會比人ban

最近搵到幾田りら未出名個陣啲歌
其中一首好鍾意係咁loop

搭單問我搵唔到佢第一張mini album Rerise嘅無損檔邊度有得買

你可以試下

google 過好似私人影片0觀看數都比人ban, 所以先係到問下有無人知得唔得

自己好似睇到。

我自己ACCOUNT都有啲好舊嘅SKE48片，到依家都有聲有畫。

《三原色》係咪佢地會出嗰首新歌

有機會 依首做緊廣告歌

呢到有

聽左 30 秒已經鍾意首歌
我係咪病左？

應該係近期宣傳新歌兼隻碟 又有節目

有冇人會日本代購想買衫同公仔

建議自己買同揾轉運 我冧呢度大部分人都係咁 除非你真係真係真係好想揾代購

自己用集運 上批都未到 今批又買左3件衫 無買公仔 覺得太貴

因為我見官網訂要日本電話同地址 所以係咪一定要搵代購

Ching可唔可以幫我訂埋

你揾BNS求其一間都會有埋日本電話同地址㗎 你買嘢埋集運嘅聯絡資料就ok

上carousell睇下有無人開團購啦
再唔係去信和啲代bid鋪
我就習慣自己搞 係就係貴啲
但唔洗抽時間交收 一個ems直寄屋企

事件解決 起碼睇得出佢好有心做呢件事

公仔個價錢好掙扎

搵到隻直筆cd要5千幾

台灣專訪, 原來 ayase 有玩 Apex , 會唔會遲下整首歌比佢地

幾田りら 的 《Answer》終於入到頭5位

400蚊唔貴啦

玩咁耐居然冇食過yoasobi個bi同beastars個be
（我諗多咗

希望佢keep住講yoasobi 我唔識日文

想點食？bibe

你講食字？其實食字都幾老土
同埋日本玩食字都係玩梗多 唔做梗食乜字

好想隻碟快啲到

我個隻聽日應該就送到去個廠度，等出貨黎香港

呢個造型都幾正

Goose House 呢個 cover 幾正，另一種風味嘅群青

仲以為 goose house 已經永久收皮！

係咪拆咗伙？我見其他member開咗個play goose channel

隻blu ray到左 bas 日整倉

x2

+1

Beastars x yoasobi 衫

唔記得改地址 又要等多幾日

佢寄咗未先？

我嗰隻話到咗 但tenso話未
好驚寄失

想問有冇人知Tabun嗰件Long Sleeve Tee邊度仲有得買超靚好想買

Ayase有冇同畫師做過愛

要等，睇下會唔會再販，因為上一次訂個批4月先出貨

好靚女

我有興趣知佢有冇同幾田做過愛多d

Thanks!!清你係たぶん本人出嚟答

應該係，各有各發展

有個好似幾田咁可愛既女仔朝夕相對，有都唔出奇

因為件 tee 我自己都有買，
係唔知著上身 可唔可以 carry 到

黎緊應該會買多兩件 crossover beastar 既

機會有啲渺茫
就算再販都應該唔會係呢排嘅事
開咗咁多轉都唔買

買左幾田bb紫色個件

之前冇留意有goods 日日聽the book都唔厭

好可愛

新碟開箱

THE BOOK 設計真係好正 新碟送既頁又可以擺落去

400蚊樓下喎 雖然冇特典 但都俾到想入手嘅人多個選擇 幾好呀

抵買 未買既 唔洗捱貴貨

頂, 總之唔係日亞訂

我都估唔到佢會開係四百蚊樓下

你啱
我記錯咗第二批都係限量

啱呀，你話佢攞到怪物/彗星 fc 版就驚訝

佢讀高中個時好柒，果然只有懶嘅女人唔靚

算平？我冇留意咩特典版 咩普通版 想入手支持

因為平時warehouse出開10算左右
少有地底過10算

特典版有一張單曲index
唔同鋪頭會跟唔同單曲

普通版就咁cd同埋文件夾

邊到有blue ray 買。
日森見唔到

Bd係夜遊會專屬